美國工作簽證審核趨嚴謹 不少華人因高學歷被拒申請

自從美國總統特朗普上任以來，當地對工作簽證H1B的審核制度漸趨嚴謹。有美國媒體報道，不少華人因為學歷太高，近日在申請或延續在美工作簽證都困難重重。

來自山東的留學生于童雖然擁有英國牛津大學法學學位，以及史丹福大學商學院工商管理碩士等耀眼學歷，但她在今年4月申請H1B中籤後，仍被有關部門兩次要求補交文件，最終于童的H1B申請在10月被拒，並須在60天內離境。于童其後在當地媒體撰文，質問特朗普政府「如果我沒資格留在美國，誰會有呢？」

另有王姓男子在16歲到當地就讀高中，其後在當地大學以優越成績，拿下數學和統計雙學位，外加輔修經濟學。他在2015年畢業後，順利在當地一家上市公司擔任商業分析師，而在2017年春天他就得到H1B中籤通知。

不過約兩個月後，他就接到移民局補件通知，要求他重新提供公司和他在校學習的資料，不過在他如實提交文件後，在8月再接到對方拒絕信，通知他由於「學歷超過職位所需」，導致H1B申請被拒。王男不服，遂向律師求助，惟對方告知今年相關被拒的案件太多，申訴幾乎無望，「難道我書讀多了，最後反而釀成大錯？」幸好王男最終得到大學研究所錄取，於今年9月入學，藉此繼續留美。

此外，在洛杉磯從事市場營銷的吳小姐亦有相似遭遇，她在美國東部某大學就讀本科與研究生，畢業後到洛杉磯順利找到工作，並在3年前成功辦到H1B。及至今年10月，由於簽證期將滿，她就在今年夏天開始遞交資料以便更新H1B，豈料移民局通知她在職期間不可再用「入門級」薪水要求，認為她最低時薪須達50美元（約390.2港元）以上，惟她目前只有一半，相差甚遠，故令申請遭到拒絕。

吳女認為，自己只是任職市場營銷，要求50美元時薪有如天方夜譚，故希望找律師求助，豈料對方表示申訴希望渺茫，更勸她明年4月換一家公司，再去抽籤並重新申請。吳女表示，此舉無疑令其辦到一半的綠卡須半途而廢，更考慮寧願回中國發展。

中國人回中國
去邪惡美帝工作就是漢奸

國家批你出去放洋留學，學成後梗係飲水思源，報效祖國

成班賴屎唔走，有辱國體

于童其後在當地媒體撰文，質問特朗普政府「如果我沒資格留在美國，誰會有呢？」

要幾自大先可以講得出呢句？

全部都係間諜

支那人返回支那

咁佢真係有料

牛津+史丹福你估真係個個有？

咁有料咪返支那囉 似係查到係間諜啦

呢度大把人勁過佢啦

說好的愛國呢

擺明唔畀你班支那人讀書拎綠卡
侵侵

孩子們
快回祖国
建設一帶一路

死漢奸居然想去美帝工作

好彩美帝將香港大陸分開計
之前學校International student office 個chair 仲對住我地成班話Hong Kong is not China!

因為懷疑係間諜

番支那愛你個蟈啦

Agger
係得不學無術既redneck黑鬼先唔識分

大灣區的發展靠呢班人, 愛回家

說好的中國很強大呢？

有料嘅個個都想留係美國
係香港先會叫人北上

都唔係嘅
最信呢套係雙非/單非/紀律部隊後代
真係想佢地實行

成班都係支那間諜

要不是蛆国照顧佢地，邊有機會出國讀，返蚛蟈報效蛆国啦

全世界得你一個高學歷咩

之前學校好多香港人國家填錯China
所以佢就出來講 Hong Kong is not China
個陣已經8年前啦

中國咁強大都唔返去
成班都係親美洋奴漢奸賣國賊

香港大鑊了 呢班人最後好多會離左香港也文也武

呢度D人個個HKU
牛津 史丹福好撚勁咩

美國人咪有資格留係美國

有冇人po去微博 百度

咁有料唔返去報效祖國？留喺美國做乜？

冇黨你有今日？

咁i大畢業申請係咪即批？

lm

每個地方旣人都想往好旣地方走，唔明有咩好反。
香港人都一樣想留美國，印度人都想留美國。

返中國報答黨對你嘅恩情啦

支那大學畢業入學都要政治審查，高學歷可能仲嚴，申請得去美國，一係高官子弟一係間碟，唔比入境根本好撚正路

問題係支那人話支那係世界強國
支那超英超美

既然想往好地方走

支那國咪就係全球最好既國家lor

走乜春呀？

間諜

唔好比美國人留學移民中國報復囉

如果有既話

美國政府夠真係有權唔批

共諜收黎托呀

唔知點解好似係business啲先係咁
利：us jj想留

死共狗想逃去美國？ 抵撚柒死啦 川普又勝

條女一向讀開law
之後去stanford讀埋個MBA
但畢業之後留係bay area搞startup做data optimization
完全九唔搭八
人地移民局質疑你都好正常

人地錢學森幾辛苦都要回國，你咩料咁巴閉

中國好失禮？
點解要去美國？

北京大學好失禮你?

點解要讀oxford

唔係拒絕華人
拒絕支那人姐

唔會係你

點睇到佢打咩工?

去美國做二等公民搏乜
你批評蝻時有冇諗過自己去外國
人地都會咁樣睇你
低能

唔怪得咁多支那人要黎香港拎香港籍黎做跳板去美國

華人讀埋哂垃圾科就想入美國

美國需要係it,工程,科研等精英人才

你地唔洗問
支那真係好失禮

連登多白痴，交稅都知你返邊度啦，再且移民局叫你交資料唔通你唔交咩

支那狗係咁 有綠卡 唱埋國歌 結果都係奶共 人地踢你走好正常掛

起碼我唔會偷渡之後作奸犯科

所以話最歧視中國人係中國人自己

崇洋媚外漢奸走狗

如果效忠美國係無問題格
不過你比人睇穿原來宣誓完效忠
都可以繼續幫人做間諜
就抵撚你死啦

大撚把紀律部隊後代,退休紀律部隊去地產商,外判公司,中資做管理層收受延後利益

唔係信大陸

係deal好左有利益的

支那狗 打工
返咩工就返咩工啦